<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Roaming &#8211; Oliver Gut</title>
	<atom:link href="/tag/roaming/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>husband, daddy, .NET software engineer, nerd, geek, biker, jogger, addicted to coffee and tv series, using Windows at work, macOS at home and Android on the go</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Feb 2019 13:27:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2016/08/cropped-default-post-32x32.png</url>
	<title>Roaming &#8211; Oliver Gut</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Vodafone NL &#8211; Europa Prepaid Daten SIM-Karte ohne zusätzliche Roaming Gebühren</title>
		<link>/2016/europa-eu-daten-sim-karte-ohne-zusaetzliche-roaming-gebuehren/</link>
				<comments>/2016/europa-eu-daten-sim-karte-ohne-zusaetzliche-roaming-gebuehren/#comments</comments>
				<pubDate>Tue, 12 Jul 2016 13:58:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Oliver Gut]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tech]]></category>
		<category><![CDATA[Daten]]></category>
		<category><![CDATA[Provider]]></category>
		<category><![CDATA[Roaming]]></category>
		<category><![CDATA[SIM]]></category>
		<category><![CDATA[Vodafone NL]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2016/europa-eu-daten-sim-karte-ohne-zusaetzliche-roaming-gebuehren/</guid>
				<description><![CDATA[Aktualisiert am 02. Februar 2019 Bezahlbare Roaming-Datenpakete sind bei allen drei grossen Schweizer Provider erhältlich Die Preise für Roaming-Datenpakete sind in den letzten Jahren bei allen drei grossen Schweizer Mobilfunkanbietern Salt, Sunrise und Swisscom bezahlbar geworden. Im Schnitt kosten Datenpakete mit 100MB 7CHF. Für 1GB bezahlt man ungefähr 20CHF, 5GB ca. 60CHF. Die Pakete sind in [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<h6><span style="color: #ff6600;">Aktualisiert am 02. Februar 2019</span></h6>
<h3>Bezahlbare Roaming-Datenpakete sind bei allen drei grossen Schweizer Provider erhältlich</h3>
<p>Die Preise für Roaming-Datenpakete sind in den letzten Jahren bei allen drei grossen Schweizer Mobilfunkanbietern Salt, Sunrise und Swisscom bezahlbar geworden. Im Schnitt kosten Datenpakete mit 100MB 7CHF. Für 1GB bezahlt man ungefähr 20CHF, 5GB ca. 60CHF. Die Pakete sind in der Regel 30 Tage ab Aktivierung gültig. <del>Einzig Salt verfolgt eine andere Strategie und findet eine fixe Laufzeit bis jeweils zum 9. des Monats eine gute Idee. Wer also bspw. vom 8. bis 10. eines Monats im Ausland weilt, bezahlt die Option gleich zweimal.</del></p>
<h3>Übersicht Roaming-Datenpakete der verschiedenen Provider</h3>
<p><a href="https://goo.gl/w7S5o5" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Salt &#8211; Roaming Datenpakete<br />
</a><a href="https://goo.gl/YLzeg2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sunrise &#8211; Travel Data<br />
</a><a href="https://goo.gl/gTQUnK" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Swisscom &#8211; Data Travel</a></p>
<h3>Roaming-Datenpakete vs. Prepaid SIM-Karte im Zielland</h3>
<p>Bei einer gemässigten Datennutzung sind die Datenpaket-Preise völlig in Ordnung. Wenn man sein Gerät im Griff hat und Bescheid weiss, wie man den Datenhunger des Smartphones bändigen kann, kommt man mit erstaunlich wenigen MB zurecht. Möchte man sein Nutzungsverhalten im Ausland jedoch nicht gross anpassen, kann es sehr schnell sehr kostspielig werden. Sich im Ausland eine Prepaid SIM Karte zu beschaffen, ist in den meisten Fällen nicht ganz einfach. Oft wird ein Wohnsitz im entsprechenden Land vorausgesetzt oder die fehlenden Sprachkenntnisse stehen einem im Weg. Zudem kostet es Zeit, sich in jedem neuen Land wieder mit den lokalen Anbietern und deren Angeboten auseinanderzusetzen.</p>
<h3>Die Europa Prepaid SIM-Karte &#8211; Ein guter Kompromiss</h3>
<p>Einen Kompromiss zwischen den teuren Roaming Datenpaketen der Schweizer Mobilfunkanbieter und dem aufwändigen Beschaffen einer Prepaid SIM Karte im Zielland, könnten die Europa SIM Karten Angebote sein. Diese zeichnen sich dadurch aus, dass gebuchte Pakete nicht nur im Land gelten, an dem die SIM-Karte ausgestellt wurde, sondern auch im ganzen EU Raum und der Schweiz.</p>
<p>Auf Twitter habe ich kürzlich folgenden Tweet gesehen und mir dann in einer Kurzschlussreaktion eine Vodafone NL Prepaid SIM-Karte für umgerechnet ca. 8CHF auf eBay geklickt.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
<p lang="de" dir="ltr">Diese SIM Karte löst offenbar gleich mehrere Probleme für CH Touristen: Roaming EU/CH + Tethering + LTE + zahlbar <a href="https://t.co/MiDlSmijeG">https://t.co/MiDlSmijeG</a></p>
<p>&mdash; Michael Stucki (@stucki) <a href="https://twitter.com/stucki/status/739447922996187136?ref_src=twsrc%5Etfw">June 5, 2016</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Ich habe mich nicht sehr intensiv mit dem Thema der Europa SIM-Karten auseinandergesetzt. Gut möglich, dass es bessere Angebote gibt. Das konkrete Angebot ist aktuell leider nicht mehr verfügbar. Mit dem Suchbegriff <em>Vodafone NL Prepaid</em> lassen sich auf <a href="https://www.ebay.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">eBay</a> <i class="fa fa-external-link"></i> jedoch ähnlich günstige Angebote finden. Die SIM-Karte landete innerhalb 3 Arbeitstagen ohne weitere Kosten in meinem Briefkasten.</p>
<h3>Eckdaten des Vodafone NL Prepaid Angebots</h3>
<p>Folgende Datenpakete können <a href="https://www.vodafone.nl/my/prepaid/bundels/" target="_blank" rel="noopener">gebucht</a> werden.</p>
<h3><span style="color: #339966;"><strong>2GB für 10€</strong></span><br />
<span style="color: #ff9900;"><strong>4GB für 15€</strong></span><br />
<span style="color: #800080;"><strong>6GB für 20€<br />
<span style="color: #000000;">10GB für 30€</span><br />
</strong></span></h3>
<p>Die Datenpakete sind in den meisten Ländern in Europa gültig (EU + Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz). Eine komplette Übersicht befindet sich <a href="https://goo.gl/b60vpN" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hier</a>.</p>
<h3>Vodafone NL Prepaid SIM-Karte registrieren und Konto erstellen</h3>
<p>Um die SIM-Karte zu registrieren ist lediglich Vor-/Nachname und eine E-Mail Adresse notwendig. Soweit ich gesehen habe, ist die Seite leider nur in Holländisch verfügbar. Mit ein bisschen <a href="https://translate.google.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Google Translate</a> <i class="fa fa-external-link"></i> kommt man jedoch erstaunlich gut zurecht.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-106" src="/wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount.png" alt="Vodafone NL - Account erstellen" width="2403" height="951" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount.png 2403w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount-300x119.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount-768x304.png 768w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount-1024x405.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_createAccount-700x277.png 700w" sizes="(max-width: 2403px) 100vw, 2403px" /></p>
<p>Telefonnummer eingeben, SMS-Code bestätigen und Konto eröffnen. Anschliessend wird eine E-Mail an die von euch angegebene Adresse versendet. Link klicken, fertig.</p>
<h3>Guthaben mit Kreditkarte aufladen</h3>
<p>Über den Menüpunkt <em>Eenmalig Opwaarderen</em> kann mit einer Schweizer Kreditkarte Guthaben aufgeladen werden.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-107" src="/wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney.png" alt="Vodafone NL - Guthaben aufladen" width="2380" height="854" srcset="/wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney.png 2380w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney-300x108.png 300w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney-768x276.png 768w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney-1024x367.png 1024w, /wp-content/uploads/2016/08/roaming_loadMoney-700x251.png 700w" sizes="(max-width: 2380px) 100vw, 2380px" /></p>
<p>Erste Tests waren sehr vielversprechend. Eine Langzeiterfahrung kann ich leider noch keine abgeben (werde ich hier natürlich ergänzen). Das aufgeladene Guthaben soll 1 Jahr lang gültig sein. Inwiefern die SIM-Karte bei Nichtbenutzung allenfalls deaktiviert wird, kann ich leider nicht sagen. Lasst es mich wissen, wenn ihr bereits Erfahrungen mit diesem oder ähnlichen Angeboten gemacht habt.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>/2016/europa-eu-daten-sim-karte-ohne-zusaetzliche-roaming-gebuehren/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
